{"title": "Hỏi đáp: Cách điều trị táo bón cho trẻ 2,5 tháng tuổi", "question": "Thưa bác sĩ!Tôi mới sinh bé được 2,5 tháng tuổi dùng sữa bột hiệu Similac 1 hoàn toàn. Thời gian khoảng 3 – 4 ngày bé không đi tiêu được, bé cũng có biểu hiện “xì hơi”, hay vặn vẹo mình, khó chịu, … Để bé đi tiêu, tôi thường dùng thuốc bơm, phân của bé đặc, màu vàng nhạt. Tôi cũng đã cho bé uống nhiều nước (khoảng 70-80ml) mỗi ngày. Xin hỏi bác sĩ: Trường hợp này bé có phải bị táo bón không? Nếu phải thì tôi phải dùng cách gì? thuốc gì để điều trị? Xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn!,Táo bón là phân khô cứng, vón cục, tình trạng nặng thì như phân dê. Thời gian giữa 2 lần đi ngoài dài quá 3 ngày. Tuy nhiên con bạn phân vàng nhạt, đặc chưa phải là bón. Để cải thiện tình trạng này bạn nên cho trẻ uống thêm nước và massage bụng quanh rốn chiều kim đồng hồ. Bạn cần chú ý pha sữa đúng chỉ dẫn, không pha quá đặc và tránh ủ ấm quá nhiều làm trẻ bị mất nước qua đỗ mồ hôi nhiều.\nThân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cach-dieu-tri-tao-bon-cho-tre-25-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sữa non trên thị trường (goodhealth)", "question": "Xin chào các bác sĩ. Con tôi được 7 tháng, cháu nặng 11kg, dài 70cm, đầu 45cm. Hiện cháu ăn dặm ngày 2 bữa và ba bữa bú bình mỗi lần 200ml sữa công thức. Tôi tham khảo trên thị trường có các sản phẩm sữa non như loại của GoodHealth (http://www.goodhealth.com.vn/). Tôi thấy các loại sữa non này có cung cấp thành phần kháng thể Ig và yếu tố tăng trưởng từ sữa bò non. Vậy tôi xin hỏi các kháng thể dạng này khi sử dụng cho trẻ có được hấp thu và hiệu quả của chúng có tốt không? Việc sử dụng dài ngày các chế phẩm này có ảnh hưởng gì đến trẻ không ? Xin cám ơn các bác sĩ, chúc các bác sĩ một năm mới thành công và sức khỏe.", "answer": "Chào bạn!,Con bạn hiện phát triển dinh dưỡng rất tốt, trẻ đang ở kênh tăng trưởng A. Bạn nên duy trì và phát triển tiếp tục, trẻ không cần bỗ sung thêm sữa non. Việc sử dụng sữa non lâu dài nên có sự hướng dẫn của bác sĩ và chỉ dành cho trẻ thực sự thiếu.,Thân mến!,BS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sua-non-tren-thi-truong-goodhealth/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mong sớm nhận được hồi âm!", "question": "Bé tôi được 20 ngày nhưng rất khó ngủ, hay vặn mình, ngủ chập chờn. Tôi cho cháu tắm nắng mỗi sáng, giờ định cho cháu uống Aquadetrim ngày 1 giọt được không ạ? Tôi sinh mổ, nhưng gia đình không cho ăn thịt bò. Tôi ăn vào có bị lồi thịt không? Tôi đang cho bé bú mẹ hoàn toàn, vậy tôi uống sữa tươi có làm bé bị đau bụng không? Xin cám ơn!", "answer": "Chào bạn!,Tình trạng ngủ hay vặn mình, chập chờn không nhất thiết là do trẻ thiếu vitamin D, trẻ thiếu canxi, Magne hoặc thiếu sắt cũng có thể có triệu chứng tương tự. Bạn cần đưa trẻ đến BV chuyên khoa nhi khám để xác định thực sự trẻ thiếu chất gì. Uống AQUADETRIM 1 giọt mỗi ngày cung cấp thêm 400UI vitamin D cho trẻ được.Mẹ sinh mổ ăn uống bình thường, không kiên cử, chế độ ăn nhiều đạm sẽ tốt cho sữa mẹ. Nếu cơ địa bạn không bị sẹo lồi thì bạn có thể ăn thịt bò sẽ rất tốt. Bạn nên uống sữa bà bầu sẽ cung cấp nhiều vi chất qua sữa mẹ và an toàn không sơ trẻ đau bụng.\n Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mong-som-nhan-duoc-hoi-am/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em sanh ở Từ Dũ nhưng chỉ chích ngừa lao thôi. Cho em hỏi có phải bé nhà em thiếu mũi siêu gan vi B không? Em thì đã chích ngừa gan rồi. Vậy bé nhà em có phải chích nữa không?", "answer": "Chào bạn!,chủng ngừa viêm gan siêu vi B cho trẻ sơ sinh bắt từ > 24 giờ tuổi. Có thể tại thời điểm đó hết thuốc viêm gan B nên con bạn không được chủng ngừa. Bạn cần đưa trẻ đến y tế địa phương khi trẻ 2 tháng tuổi để chích mũi 5 trong 1 có viêm gan siêu vi B.\nThân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-7833/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chưa đi ngoài 2 ngày", "question": "Kính gởi bác sĩ! Bé nhà cháu được 6 tuần, bú sữa mẹ hoàn toàn. Lúc trước khi cho bé bú, cháu cảm giác được bụng bé kêu giống như sôi bụng, gần đây thì không có nữa. Bé đã 48 giờ chưa đi ngoài được. Cháu ăn nhiều rau, uống thêm sữa nhưng có ăn 1 trái vú sữa nên không biết có ảnh hưởng đến bé hay không? Cháu mong bác sĩ tư vấn giúp. Cháu cảm ơn!", "answer": "Chào bạn!,48 giờ chưa đi ngoài nhưng trẻ không quấy khóc, vẫn ngủ yên thì bạn chỉ cần massage bụng cho trẻ và cho trẻ uống thêm nước. Việc bạn ăn thêm trái cây là tốt, không ảnh hưởng đến trẻ. Tuy nhiên bạn cần chú ý việc tăng cân trẻ có đủ không vì trẻ thiếu sữa vẫn có thể chậm đi ngoài.\nThân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ, ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-chua-di-ngoai-2-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài nhiều trong ngày", "question": "Bé nhà em bị đi ngoài 4-5 lần/ngày. Hiện bé 8 tháng tuổi xin hỏi bác sĩ cháu có phải bị tiêu chảy không ,bé vẫn uống sữa mẹ, chơi đùa bình thường. Em có cho ăn dặm nhưng bé làm biếng ăn lắm ,hiện bé nặng 7.5kg. Mong bác sĩ giải đáp dùm em. Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn!,Tiêu chảy là tiêu phân lỏng, nước nhiều hơn cái, trẻ có thể đi nhiều lần trong ngày (có thể đến 20 lần). Bạn không mô tả tính chất phân nên chưa thể xác định chính xác con bạn có thực sự tiêu chảy? Tuy nhiên con bạn vẫn chơi chứng tỏ việc đi ngoài không ảnh hưởng nhiều đến trẻ. 8 tháng nặng 7.5 kg là ổn, bạn nên cho trẻ ăn thêm sữa chua để hỗ trợ khuẩn lên men và thay đổi khẩu vị mỗi bữa ăn nhằm tránh nhàm chán cho trẻ.,Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-nhieu-trong-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn dặm, cân nặng", "question": "Bé nhà em hiện đang được 4 tháng. Vậy bắt đầu cho bé ăn dặm bằng bột ngọt được chưa ạ? Và cho bé uống nước trái cây được chưa ạ mỗi tháng bé tăng bao nhiêu thì được ạ. Cân nặng lúc này cửa bé là 6,5kg em nên ăn nhưng gì để sữa mẹ đủ dưỡng chất cho bé vì bé bú mẹ hoàn toàn không bú ngoài.", "answer": "Chào bạn!,Mẹ nên ăn đầy đủ chất dinh dưỡng, không kiêng cữ , đặc biệt ăn thức ăn chứa nhiều đạm và uống thêm sữa khi cho trẻ bú mẹ. Trẻ nên ăn dặm từ 6 tháng. Có thể cho trẻ uống nước trái cây và sữa chua từ 3-4 tháng.,Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ, ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/an-dam-can-nang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho trẻ", "question": "Dạ chào bác sĩ, con em được 2 tháng tuồi,câng nặng 5kg, em tính dắt cháu đi chích muổi 6 trong 1. Như vậy thì có được không bác sỉ, hay là để 5 hay 6 tháng rồi mới chích bác sỉ, từ lúc sanh tới 2 tháng con em mới chích 1 muổi ở trạm xá thôi.", "answer": "Chào bạn!,Theo chương trình tiêm chủng quốc gia trẻ được chủng ngừa mũi bạch hầu, uốn ván, ho gà, viêm màng não do Hib, bại liệt và viêm gan B bắt đầu từ 2 tháng tuổi.,Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cho-tre-7798/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng, chiều cao", "question": "Con em sinh ngày 6 tháng 10 năm 2013 nay gần 4 tháng rưỡi cân năng 7,5kg dài 62cm. Vậy đã đạt chuẩn không ai cũng noi bé hơi thấp bác sĩ cho em hỏi chiều cao và cân năng vậy có đạt không. Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn!,Con bạn hiện đang phát triễn ở kênh A. Như vậy là đạt.,Thân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ, ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-chieu-cao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh non", "question": "Bác sĩ ơi cho cháu hỏi con của cháu sinh non 27 tuần tuổi đã sinh. Giờ cháu hơn được 5 tháng, vậy khi nào cháu mới được ăn dặm vậy? Mong bác sĩ chỉ giúp cháu với", "answer": "Chào bạn!,Trẻ được ăn dặm bắt đầu từ 6 tháng tròn theo qui định của chương trình nuôi con bằng sữa mẹ mà bộ y tế ban hành.\nThân mến!\nBS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ, ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sinh-non/"}
